\section{領域分割}
初期値を作成した後は，並列計算用に領域分割を行う．
ここでは，
Type Iの1ノードを用い，
1ノードの全コア48コアを用いて並列計算を行う．
なお，
分割手法として\OFkeyword{scotch}を用いると，
各領域での格子数をなるべく一様化し，
さらにMPIプロセス間の通信量に大きく影響する分割領域間の界面数を，
できるだけ小さくする最適化を行なうが，
必ずしも最速な分割手法とは限らない．
\lstinputlisting[language={OpenFOAM},linerange={16},caption={system/decomposeParDict}]{../run/master/system/decomposeParDict}

以下に\OFpath{decomposePar}のログにおける，
領域分割結果の統計量を示すが，
各分割領域における格子数はほぼ一様になっていることがわかる．
\lstinputlisting[caption={log.decomposePar},language={OpenFOAM},linerange={539-542}]{run/master/log.decomposePar}
\begin{tips}
  kahipはscotchより領域分割が高速で，
  ソルバ計算も高速な場合が多い．
  ただし，
  問題依存なので本計算の前に予備計算で比較する事が望ましい．
\end{tips}
\clearpage
\subsection{領域分割の可視化}
\vspace{-5mm}
\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \begin{center}
    \includegraphics
        [width=\columnwidth]
        {fig/decomposePar/ParaView_cellDist.png}\\[-7mm]
    \caption{領域分割}
    \label{領域分割}
  \end{center}
\end{figure}
\end{minipage}\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}\begin{minipage}{0.53\columnwidth}
\begin{itembox}[l]{演習課題}
ParaViewを用いて，
\autoref{領域分割}のように可視化する．\\
\end{itembox}
\begin{enumerate}
\item
  新しく転送したデータを読み込むために，
  Pipeline Browserで`pv.foam`を選択して，
  Resetを押す
\item
  `internal Mesh`を抽出した`Extract Block`フィルタを以外を不可視にして，
  そのフィルタを選択
\item
  Coloringに■cellDistを選択
\item
  Representationで'Surface With Edges`を選択
\end{enumerate}
\end{minipage}
